**3300. – Salix grandifolia** Ser. (S. APPENDICULATA Vill.). – Arbrisseau de 1-4 mètres, à rameaux divariqués, arrondis, les jeunes tomenteux, bourgeons pubescents ou glabrescents ; bois nu très lisse ; feuilles grandes, courtement pétiolées, obovales ou oblongues-lancéolées, à pointe droite, ondulées-denticulées, vertes en dessus, tomenteuses-cendrées et à la fin glabrescentes et très nervées en dessous ; chatons contemporains, moyens, oblongs ou cylindriques, subsessiles, à //écailles poilues, //brunâtres au sommet ; //style court ; capsule tomenteuse, à pédicelle 5-6 fois plus long que la glande.//
Lieux humides des hautes montagnes : Jura ; Alpes de la Savoie et du Dauphiné ; Pyrénées centrales ? – Europe centrale. = Mai-juillet.